\section{Mehrere Zufallsgrößen}

\underline{Motivation}: Wenn wir (im Fall \(\Omega\) endlich) Zufallsgrößen \(X,Y,Z\) hatten, konnten wir diese addieren, multiplizieren etc. Nun benötigen wir auch, dass beispielsweise \(X+Y\) messbar ist, falls \(X\) und \(Y\) messbar.

\begin{theorem}
	Seien \(X,Y\) messbar, dann ist \(X+Y\) messbar. Insbesondere ist \(X+Y\) Zufallsgröße, falls \(X\) und \(Y\) Zufallsgrößen, je \((\Omega, \A) \to (\R, \Borel)\)
\end{theorem}

\begin{proof}
	...
\end{proof}